\section{Segment intersection}
Algoritmo para determinar si dos segmentos $\overline{p_1p_2}$ y $\overline{p_3p_4}$ se intersectan o no.

\bigskip
\textbf{INPUT:} Tres puntos colineales $p_i,p_j,p_k$

\textbf{OUTPUT:} True si $p_k$ está en el segmento $\overline{p_ip_j}$. False en otro caso.
\bigskip

OnSegment($p_i,p_j,p_k$)
\begin{algorithmic}[1]
\If{$\min\{x_i,x_j\} \leq x_k \leq \max\{x_i,x_j\} \wedge \min\{y_i,y_j\} \leq y_k \leq \max\{y_i,y_j\}$}
	\State \Return \textbf{true}
\EndIf
\State \Return \textbf{false}	
\end{algorithmic}

\bigskip
\textbf{INPUT:} Tres puntos $p_i,p_j,p_k$

\textbf{OUTPUT:} Retorna el producto cruz entre $\overrightarrow{p_ip_j}$ y $\overrightarrow{p_ip_k}$. Si se considera a $p_i$ como el centro de un reloj, el producto cruz es positivo si $p_j$ está antes que $p_k$ en sentido horario (y negativo en el otro caso).
\bigskip

Direction($p_i,p_j,p_k$)
\begin{algorithmic}[1]
\State \Return $(p_k-p_i)\times (p_j-p_i)$	
\end{algorithmic}

\bigskip
\textbf{INPUT:} Cuatro puntos $p_1,p_2,p_3,p_4$

\textbf{OUTPUT:} Retorna true si $\overline{p_1p_2}$ se intersecta con $\overline{p_3p_4}$. False en caso contrario.
\bigskip

SegmentIntersect($p_1,p_2,p_3,p_4$)
\begin{algorithmic}[1]
\State $d_1 \gets $Direction$(p_3,p_4,p_1)$
\State $d_2 \gets $Direction$(p_3,p_4,p_2)$
\State $d_3 \gets $Direction$(p_1,p_2,p_3)$
\State $d_4 \gets $Direction$(p_1,p_2,p_4)$
\If{$(d_1>0 \wedge d_2<0) \vee (d_1<0 \wedge d_2>0) \vee (d_3>0 \wedge d_4<0) \vee (d_3<0 \wedge d_4>0)$}
	\State \Return \textbf{true}
\ElsIf{$d_1=0 \wedge $OnSegment$(p_3,p_4,p_1)$}
	\State \Return \textbf{true}	 	
\ElsIf{$d_2=0 \wedge $OnSegment$(p_3,p_4,p_2)$}
	\State \Return \textbf{true}
\ElsIf{$d_3=0 \wedge $OnSegment$(p_1,p_2,p_3)$}
	\State \Return \textbf{true}
\ElsIf{$d_4=0 \wedge $OnSegment$(p_1,p_2,p_4)$}
	\State \Return \textbf{true}
\Else
	\State \Return \textbf{false}
\EndIf		
\end{algorithmic}